## 1.15 Анонимные классы  и лямбда-выражения

* **Анонимные классы** - класс, у которого нет имени. К которому мы не можем обратиться по названию.

Анонимные классы применяют по отношению к интерфейсам и абстрактным классам. Нам не нужно создавать классы, которые имплементируют интерфейсы или же наследуются от абстрактных классов. Мы создаем анонимный класс - локально. После создания класса, мы определяем реализацию и после этого, компилятор создает объект этого класса и кладет ссылку на него в объектную переменную интерфейса или абстрактного класса.


* **Лямбда-выражение** - упрощенное написание анонимного класса. Лямбда выражение используется там, где есть функциональный интерфейс.


Форма написания лямбды:

> **(ПАРАМЕТРЫ_МЕТОДА_ФУНКЦИОНАЛЬНОГО_ИНТЕРФЕЙСА) -> ВЫЧИСЛЕНИЯ**

Примеры лямбды:

```JAVA
() -> 1 + 1

x -> x + x

(x) -> x + x

(x, y) -> x + y

(x, y) -> {
	x + y
}

(x, y) -> {
	int result = x + y;
	return result;
}

(x, y) -> return x + y
```